---
title: Яновский Михаил Иосифович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/zagoskin-lavrentiy-alekseevich
previous: /public/flotovodtsy/vrangel-ferdinand-petrovich
---

Яновский Михаил Иосифович  
Яновский Михаил Иосифович (родился 27 мая (8 июня) 1888 года; умер 15 июля 1949 года) — советский ученый в области судовых паровых и газовых турбин, член-корреспондент Академии Наук СССР (с 1943 года). Инженер-контр-адмирал.   
В 1909 году окончил Военно-морское инженерное училище в Кронштадте, в 1923 году — Военно-морскую академию. С 1935 года — профессор Военно-морской академии в Ленинграде. Оснавные труды Яновский посвящены теории и тепловым расчетам морских паровых турбин, конструированию и расчету на прочность деталей паровых турбин, теории и расчету судовых конденсационных и газотурбинных установок. Яновский предложил оригинальные методы расчета быстровращающихся дисков, опорных и упорных подшипников, зубчатых передач и др. деталей турбин. Лауреат Сталинской премии (1949).  
Наиболее значительные сочинения: Морские паровые турбины (Л., 1925); Теория и тепловые расчеты морских паровых турбин (М.—Л., 1941); Судовые конденсационные установки (М., 1943); Конструирование и расчет на прочность деталей паровых турбин,   
(М.—Л., 1947).  
 